[
    {
        "question": " को घटि ये वृषभानुजा वे हलधर के वीर |",
        "options": [
            "अनुप्रास",
            "यमक",
            "रूपक",
            "श्लेष"
        ],
        "answer": "श्लेष"
    },
    {
        "question": " हनुमान की पूंछ में लगन न पाई आग, लंका सिगरी जल गई गए निशाचर भाग |",
        "options": [
            "यमक",
            "श्लेष",
            "अनुप्रास",
            "अतिशयोक्ति"
        ],
        "answer": "अतिशयोक्ति"
    },
    {
        "question": "  फूल हँसे कलियाँ मुसकाई |",
        "options": [
            "अतिशयोक्ति",
            "मानवीकरण",
            "यमक",
            "श्लेष"
        ],
        "answer": "मानवीकरण"
    },
    {
        "question": " कहती हुई यों उत्तरा के नेत्र जल से भर गए| हिम के कणों से पूर्ण मानो हो गए पंकज नए |",
        "options": [
            "श्लेष",
            "यमक",
            "अनुप्रास",
            "उत्प्रेक्षा"
        ],
        "answer": "उत्प्रेक्षा"
    },
    {
        "question": " ताज महल-सा घर |",
        "options": [
            "श्लेष",
            "उपमा",
            "यमक",
            "उत्प्रेक्षा"
        ],
        "answer": "उपमा"
    },
    {
        "question": " बीज गल गया निःशेष |",
        "options": [
            "उपमा",
            "श्लेष",
            "अनुप्रास",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    },
    {
        "question": "कनक-कनक ते सौगुनी, मादकता अधिकाय।  वा खाए बौराय जग या पाए बौराय |",
        "options": [
            "उपमा",
            "अनुप्रास",
            "यमक",
            "श्लेष"
        ],
        "answer": "यमक"
    },
    {
        "question": "  तरनि तनूजा तट तरुवर बहु छाए |",
        "options": [
            "रूपक",
            "श्लेष",
            "उपमा",
            "अनुप्रास"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    },
    {
        "question": " मधुर-मधुर मुस्कान मनोहर मनोज देश का उजियाला |",
        "options": [
            "यमक",
            "अनुप्रास",
            "श्लेष",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    },
    {
        "question": " कहे कवि बेनी बेनी ब्याल की चुराई लीनी |",
        "options": [
            "यमक",
            "उपमा",
            "श्लेष",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "यमक"
    },
    {
        "question": " सुबरन को खोजत फिरत कवि, व्यभिचारी चोर |",
        "options": [
            "श्लेष",
            "रूपक",
            "अनुप्रास",
            "उपमा"
        ],
        "answer": "श्लेष"
    },
    {
        "question": " मैया मैं तो चंद्र-खिलौना लैहों |",
        "options": [
            "रूपक",
            "श्लेष",
            "उपमा",
            "अनुप्रास"
        ],
        "answer": "रूपक"
    },
    {
        "question": " सिर फट गया उसका मानों अरुण रंग का घड़ा |",
        "options": [
            "उपमा",
            "रूपक",
            "श्लेष",
            "उत्प्रेक्षा"
        ],
        "answer": "उत्प्रेक्षा"
    },
    {
        "question": " देख लो साकेत नगरी है यही | स्वर्ग से मिलने गगन में जा रही |",
        "options": [
            "उत्प्रेक्षा",
            "अतिशयोक्ति",
            "श्लेष",
            "उपमा"
        ],
        "answer": "अतिशयोक्ति"
    },
    {
        "question": " नहीं पराग नहीं मधुर मधु, नहिं विकास इहि काल | अली कली ही सो बँध्यो, आगे कौन हवाल |",
        "options": [
            "अतिशयोक्ति",
            "उपमा",
            "अन्योक्ति",
            "उत्प्रेक्षा"
        ],
        "answer": "अन्योक्ति"
    },
    {
        "question": " पायो जी मैंने राम-रतन धन पायो |",
        "options": [
            "यमक",
            "रूपक",
            "श्लेष",
            "उपमा"
        ],
        "answer": "रूपक"
    },
    {
        "question": " जेते तुम तारे तेते नभ में न तारे हैं |",
        "options": [
            "यमक",
            "उपमा",
            "श्लेष",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "यमक"
    },
    {
        "question": " मधुबन की छाती को देखो सूखी कितनी इसकी कलियां |",
        "options": [
            "श्लेष",
            "रूपक",
            "यमक",
            "उपमा"
        ],
        "answer": "श्लेष"
    },
    {
        "question": " वह दीपशिखा-सी शांत भाव में लीन |",
        "options": [
            "यमक",
            "श्लेष",
            "उपमा",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "उपमा"
    },
    {
        "question": " पाहुन ज्यों आये हो, गांव में शहर के |",
        "options": [
            "उत्प्रेक्षा",
            "यमक",
            "रूपक",
            "श्लेष"
        ],
        "answer": "उत्प्रेक्षा"
    },
    {
        "question": " मेघ आये बड़े बन-ठन के संवर के |",
        "options": [
            "यमक",
            "मानवीकरण",
            "श्लेष",
            "उपमा"
        ],
        "answer": "मानवीकरण"
    },
    {
        "question": " पद्मावती सब सखी बुलाई । मनु फुलवारी सबै चलि आई ।",
        "options": [
            "उपमा",
            "यमक",
            "श्लेष",
            "उत्प्रेक्षा"
        ],
        "answer": "उत्प्रेक्षा"
    },
    {
        "question": " कबीर माया मोहिनी जैसे मीठी खांड |",
        "options": [
            "उपमा",
            "श्लेष",
            "उत्प्रेक्षा",
            "यमक"
        ],
        "answer": "उपमा"
    },
    {
        "question": " यह तेरी रण -तरी |",
        "options": [
            "श्लेष",
            "रूपक",
            "उपमा",
            "यमक"
        ],
        "answer": "रूपक"
    },
    {
        "question": " तात तासु तुम्ह प्रान अधारा |",
        "options": [
            "यमक",
            "अनुप्रास",
            "उपमा",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    },
    {
        "question": " भव -सागर तरने को नाव बनाए |",
        "options": [
            "उपमा",
            "यमक",
            "रूपक",
            "श्लेष"
        ],
        "answer": "रूपक"
    },
    {
        "question": " मैं तो मात्र मृतिका |",
        "options": [
            "रूपक",
            "श्लेष",
            "मानवीकरण",
            "यमक"
        ],
        "answer": "मानवीकरण"
    },
    {
        "question": " रघुपति राघव राजा राम |",
        "options": [
            "अनुप्रास",
            "यमक",
            "उपमा",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    },
    {
        "question": " तारों की -सी छाँह सांवली |",
        "options": [
            "यमक",
            "उपमा",
            "मानवीकरण",
            "रूपक"
        ],
        "answer": "उपमा"
    },
    {
        "question": " मन महूँ जात सराहत पुनि - पुनि पवन कुमार |",
        "options": [
            "रूपक",
            "यमक",
            "पुनरूक्ति प्रकाश",
            "उपमा"
        ],
        "answer": "पुनरूक्ति प्रकाश"
    }
]